下次再有人話/問「係咪有大台」可唔可以咁答

我諗左好耐，
究竟我出唔出post去講我思考到嘅嘢好？
*因為我想表達嘅，可能就係「大台」。

首先本人懇請各位香港人暫時繼續堅持「無大台」

原因 / 背景：
大家都一定知道，上次失敗其中一個原因係「有大台」。「有大台」代表幾樣嘢：*鮮明及既定立場、大台領袖較大權力、被攻擊的焦點所在等等。意味住「大台」入面嘅人嘅決定、存亡、命運同立場，就等同整場運動掛鉤，劃上等號。

然而，運動參與者，一直爭取緊啲咩？
一直對抗緊嘅又係啲咩？
概括來講，爭取嘅係自由、基本人權、安全、社會參與權、尊重生命等等嘅普世議題。
概括來講，對抗緊嘅嘢就係以上嘅相反，例如一個強權暴政會對「與執政者持不同意見」的人，剝削自由、人權、人身安全、社會參與權、生命等等。

所以其實所謂「大台」就係一個類似以上所講既「強權」
例如：鮮明及既定立場、手執決定未來方向及行動權力、發言焦點所在等等都係「大台」特性。
大家可以細心諗下，「大台」有 既定立場 加 權力 加 發言權，即代表剝削其他持不同意見嘅人嘅發言權、行動權、自決權，即係自由、人權、社會參與權。

所以點解一定要「無大台」，如果任何香港人萬一成為「大台」，就會變成我地一直反感緊、對抗緊嘅人。

原理同「共產主義」相同：農民同工人領袖推翻政權及商人後，很大機會成為手執權力嘅人，由被剝削者變成剝削者。

「與怪物戰鬥的人，應當小心自己不要成為怪物。當你長久凝視深淵時，深淵也在凝視你。」
- 尼采

唯一解決方法就係拒絕「大台」，堅持無大台。
民間記者會功能只係「意見同立場輸入輸出」機構。
正如你會見到民主國家政府，佢地嘅功能就係趨向咁樣嘅功能，用選舉投票政策諮詢輸入人民意見同立場，然後執行政策行動去輸出。好少存在「大台」（即係政府）喂喂喂係入面自己搞掂未來決策，繼而行動。

（當然有好多未完全係，始終政權規模龐大過記者會好多，但最起碼個方向係咁）

備註：
我所說的，不一定正確，大家睇完後應該自行判斷同思考自己對「大台」意義的理解，因為每個人有獨立思考先充份體現到自由同人權。包括呢項備註都要思考下係咪合乎大家個人嘅價值、立場、意見。👈🏻包括呢句。

*備註：
個人認為「大台」一定會有既定立場，因為「大台」等於一個由少數人組成嘅團體，即使裡面有不同持分者都好，最終都容不下社會上所有立場的，因此大台必定係有既定立場，而且隨時會隨時間愈西愈少立場。

試下學啲人自推十個

一

二

三

四

五

六

再唔係話 大台就是香港人
每位都係大台....

七

八

九

十

唔駛堅持，事實係真係無
我唔駛堅持太陽係會由東邊升起一樣道理

我會答: 如果大台嘅意思係整個運動嘅推手 咁我哋嘅大台應該就係漠視民意 縱容警暴 麻木不仁嘅政府 市民每一次集會遊行或行動 都係由政府激發出嚟嘅

岩 話唯一大台就係政府
就好似今日記者會所答既答案咁

*啱

睇番記者會，兩次都有人問大台，真係要重申係無大台，我地知唔夠，要全部人都知。

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[行動post 冇人理]未來數日反送中活動簡報

[8月9日] 萬人接機和你飛 建議注意事項

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤